=/home/nje/OpenFormat/request=
<SOAP-ENV:Envelope xmlns:SOAP-ENV="http://schemas.xmlsoap.org/soap/envelope/" xmlns:bibdk="http://oss.dbc.dk/ns/openformatoutput/bibliotekdkdisplay" xmlns:of="http://oss.dbc.dk/ns/openformat"><SOAP-ENV:Body><of:formatResponse>
001 00 *a 24928241 *b 870970 *c 20070502233210 *d 20031103 *f a *t FAUST 
004 00 *r n *a h 
008 00 *b dk *l dan *v 0 
009 00 *a a *g xx 
021 00 *a 87-02-01991-4 *c ib. 
100 00 *0 *a Andersen *h H. C. *c f. 1805 
245 00 *a Andersen *c H.C. Andersens samlede værker *e udgivet af Det Danske Sprog- og Litteraturselskab *e under redaktion af Klaus P. Mortensen *f udgivere Laurids Kristian Fahl ... [et al.] *f under medvirken af Finn Gredal Jensen *f illustreret med digterens klip, tegninger og kollager 
260 00 *a [Kbh.] *b Det Danske Sprog- og Litteraturselskab *b Gyldendal *e eksp. *c 2003-2007 
300 00 *a 18 bind *b ill. i farver 
652 00 *n 86 *z 05 
652 00 *o sk 
700 00 *0 *a Mortensen *h Klaus P. *c f. 1942 
710 00 *0 *a Det ¤Danske Sprog- og Litteraturselskab 

001 00 *a 25870379 *b 870970 *c 20100409201102 *d 20050818 *f a *t FAUST 
004 00 *r n *a b 
008 00 *t s *u f *a 2005 *v 0 
014 00 *a 24928241 
021 00 *a 87-02-01994-9 *b bind 7-9 *d kr. 1200,00 
032 00 *a DBF200537 *x SFD200537 *x DIG198507 *a DBF *x SFD *x DIG 
245 00 *g [Bind] 8 *A digte 2 *a Digte II *c 1840-1875 
260 00 *c 2005 *k Narayana Press 
300 00 *a 726 sider 
521 00 *b [1. oplag] *c 2005 
534 00 *i Af indholdet *t 1862 *b ( *t Igjen et Aar udfolder sine Vinger *b ) *t 9de Mai 1861 *b ( *t "Nu skriv en Vise!" blev der sagt *b ) *t A. Agurke-Blomst *b ( *t Een seer man født for Prosa og Een for Poesi *b ) *t A. Böttger *b ( *t Du førte os til Byrons Guld *b ) *t A. Henselt *b ( *t Fra Strængene flyver Fuglehær *b ) *t Adam Holst *b ( *t Du, dine Forældres Glæde *b ) *t Af Spanien *b ( *t Man siger, at i Spanien Qvinden *b ) *t Agnes Dunlop og Michael Rosing *b ( *t En ¤Fader kom med sin lille Søn i Reitzels Boutik *b ) *t Agnete og Havfruerne *b ( *t Sol deroppe ganger under Lide *b ) *t Alhambra *b ( *t Som en Æolsharpe, brudt itu *b ) *t Alt skifter om paa Tidens Bud *t Amagerbonden har hollandsk Blod *t Asylsang *b ( *t Hør, Spurven derude *b ) *t August Vilhelm Hartmann *b ( *t Toner, som Du engang hörte *b ) *t B. Buxbom *b ( *t Naar Vinteren dræber alt det Skjønne *b ) *t B. V. Beskov *b ( *t Du Kjærlige, Du Milde, med et Hjerte som Faa *b ) *t Balletpersonalets Hilsen til Fru J.L. Heiberg *b ( *t Velkommen i sin Hal Dig byder *b ) *t Basnæs *b ( *t Der staaer en nybygt Gaard af gammel Art *b ) *t Billedstormerne *b ( *t Hensvundne Tid, i Graven lagt *b ) *t Bjørnstjerne Bjørnson *b ( *t Du Norges Træ med Frugt og Blomst og Knop *b ) *t Bogladen er en sand Aladdins Hule *t Brev til Christian Winther *b ( *t Et ¤Digt forlanger De! jeg eier intet *b ) *t Brev til Fru Saabye *b ( *t Min naadige Frue! *b ) *t Broderet paa et Guitarbaand *b ( *t Sang i Hjerte, Sværd i Haand *b ) *t Brudefolkene *b ( *t Paa Bane nu, paa Bane! *b ) *t Brudstykke af en Rundsang *b ( *t Kurvene gjør just vor Lykke *b ) *t Bøn *b ( *t Du evige Gud, saa kjærlig og god! *b ) *t Bøndernes og Fiskernes Sang til Kongen *b ( *t Du, Konge! vil modtage *b ) *t Bøn *b ( *t Han, som i Stormen er vor faste Borg *b ) *t Børnenes Skaal *b ( *t Vi har fra Østerland et Eventyr *b ) *t C. Castenskjold *b ( *t Der synges i By, paa Mark og i S kov *b ) *t C. Christi-Blodsdraabe *b ( *t Gaaer Verden Dig for haardt imod *b ) *t C. Neergaard *b ( *t Paa Livets Tangenter, de sorte og hvide *b ) *t Cantate afsjunget Nytaarsdag i Garnisons-Kirken *b ( *t Herren vi prise! et Aar er atter henrundet *b ) *t Cantate i Anledning af Hendes Majestæt Dronning Caroline Amalias höie Födselsfest den 28. Juni 1842 *b ( *t Et ¤deiligt Skov- og Kornland er mod Nord *b ) *t Cantate og Psalme i Anledning af Hans Høiærværdighed Professor C. F. Brorson's 50aarige Embedsjubilæum den 17. December 1843 *b ( *t Du, som vort Hjertes Dyb forstod *b ) *t Cantate til Fru Dorothea Melchior *b ( *t Mens Skyen strøer sin Mandelblomst *b ) *t Cantate ved Kammerherre, Baron C. Bille-Brahes og Comtesse Marie-Moltke Bregentveds Bryllup *b ( *t Hvor Sneen laae paa Marken nys *b ) *t Cartagena *b ( *t I Africaner-Byen, i Cartagena jeg boer *b ) *t Cavaleren til sin Dame *b ( *t Jeg kom herhen for de Vandlidte *b ) *t Christian Winther *b ( *t Han snitted' i Træet, - der dufted' *b ) *t Christian Wulff *b ( *t Den ¤vide Verden Faa kun nævne kan *b ) *t Cigaren *b ( *t Cigarens Glød er et Ildsted *b ) *t D. Drue-Blomst *b ( *t Beskeden som Blomst, men god som Frugt *b ) *t Da Hun dandsede *b ( *t Blev Tonen synlig, o hvor smukt! *b ) *t Da Tanke Lynet udsprang fra Din Pande *t Dagen stiger *t Dampskibet Gudenaa *b ( *t Det var, som en Fultons Baad vi saae *b ) *t "Dandserinden" - Ganymed. - Amor og Psyche *b ( *t Kunstner, mild og stor som faa *b ) *t Dandserinden Augusta Nielsen *b ( *t Den ¤Slanke Lilie, den hvide *b ) *t Danmark, mit Fædreland *b ( *t I Danmark er jeg født, der har jeg hjemme *b ) *t Danmark *b ( *t Endnu er ei Danmark en Kæmpegrav *b ) *t Danske Poeter i Bouquet *b ( *t En ¤Mindets Urtekost du her skal faae *b ) *t De ¤danske Qvinder *b ( *t Den ¤danske Qvinde har fra Oldtids Dage *b ) *t De ¤tre Nordiske Rigers Skaal for Adam Öehlenschläger *b ( *t Man skilte Skandinavien *b ) *t "De ¤Usynlige" af Holberg *b ( *t Hos Holberg Elskov er Pedanteri *b ) *t Den ¤13. Marts 1868 *b ( *t Med Billed tæt ved Billed har blev skrevet *b ) *t Den ¤14de Mai *b ( *t Maimaaned pynter med Grønt vore Skove *b ) *t Den ¤17de October 1849 *b ( *t Sölvbryllups-Klokkerne med Festlyd klinge *b ) *t Den ¤18de Februar 1862 *b ( *t Paa "Dandseskolen" gaaer en Dands *b ) *t Den ¤22de April 1847 *b ( *t Det er en hellig Dag blandt Livets Dage *b ) *t Den ¤22de Juni 1854 *b ( *t Hvor Bøgen groer ved Øresund *b ) *t Den ¤23 April 1853 *b ( *t Bruus, Orgeltoner, gjennem Kirken *b ) *t Den ¤25. November 1840 *b ( *t Der omtrent hvor Gaden ender *b ) *t Den ¤26de Mai 1867 *b ( *t Fra Vilhelm Tells til Palnatokes Hjem *b ) *t Den ¤27de Mai 1845 *b ( *t Vaaren gi'er Kys og Alting springer ud *b ) *t Den ¤29. October 1847 *b ( *t Her Wilken gik og voxte op *b ) *t Den ¤2den Februar 1864 *b ( *t Tillad, at jeg tager Ordet *b ) *t Den ¤3. April 1851 *b ( *t Hvor Kongeaaen skinner imellem Vaarens Grönt *b ) *t Den ¤4de Marts 1853. Efter Talen *b ( *t En ¤deel af Gud er i os lagt *b ) *t Den ¤4de Marts 1853. För Talen *b ( *t Foruden Hjemmet i de unge Aar *b ) *t Den ¤6. Januar 1850 *b ( *t Vor Tid omskifter Stort og Smaat *b ) *t Den ¤6te Januar 1844 *b ( *t Der er et Huus afsondret ved et Gitter *b ) *t Den ¤9de August 1852 *b ( *t Der staaer bag Frederiksholms Canal *b ) *t Den Dag, vi fødtes, bliver os en Fest *t Den ¤forhexede Elsker *b ( *t Flyv, ja flyv I sorte Fugle! reis herfra med Gud *b ) *t Den ¤Frivillige *b ( *t Jeg kan ikke blive, jeg har ingen Ro *b ) *t Den ¤første April 1854 *b ( *t Man siger at ved Alfarvei *b ) *t Den Gang vi endnu havde Vaar *t "Den ¤korteste Nat" *b ( *t Kløverblomst! saa sød er Duften *b ) *t Den ¤lille Pige i Asylet *b ( *t Deromme i Asylet paa Bænke sad de Smaa *b ) *t Den ¤Siette Januar 1857 *b ( *t Naar Sneen har bredt Julebord *b ) *t Den ¤sjette Januar 1848 *b ( *t Alverden reiser nu, det er jo Moden *b ) *t Den ¤sjette Januar 1854 *b ( *t Lad Januari Atterkomst *b ) *t Den ¤Sjette Januar 1855 *b ( *t I Stuen hænger et Familie-Billed *b ) *t Den ¤stille Uge *b ( *t Den ¤stille Uges Sørgetid *b ) *t Den ¤unge Herr Petersen *b ( *t Og det var den unge Herr Petersen *b ) *t Den ¤værste Drage blev et slet Humeur *t Den ¤vaade, sorte Snegl ved Rosen sad *t Den ¤ældre Søster med sin Broder staar *t Der er saa øde paa Heden *t Der voxer for Dig, - ja vær Du glad! *t Deres Kongelige Høiheder Kronprinds Frederik og Prindsesse Lovisa *b ( *t Fra Nordens Ishav ned til Østersøen *b ) *t Det ¤gamle Træ, o lad det staa *t Det har Zombien gjort *b ( *t Har Du hørt om Tryllelandet *b ) *t Det ¤spanske Sprog *b ( *t Af Rythmer i Castagnetter *b ) *t Dig Laurbær og Myrthe er skaaret *t Digte fra Spanien *b ( *t I Norden, i Kakkelovnskrogen *b ) *t Digterens sidste sang *b ( *t Løft mig kun bort, Du stærke Død *b ) *t Drengen og Hundehvalpen *b ( *t En ¤velopdragen lille Hund *b ) 
534 00 *t Drikke-Sang *b ( *t Bacchus er den største Mand *b ) *t Du er Poet *t Du finder din Lykke i Kjøbenhavn *t Du skal ikke troe al Snik og Snak *t Du veed det gamle Eventyr om *t Dødsenglen flyver i slimet Ham *t E. Engblomme *b ( *t Engblommen veed Du voxer frem i Mosen *b ) *t Efter en dramatisk Forestilling *b ( *t Er Stykket dumt og Publicum med *b ) *t Efter Examinationen *b ( *t Foran Daaben Englen staaer *b ) *t Efter Løftets aflæggelse *b ( *t Lov og Priis Dig, Fader milde! *b ) *t Emma Hartmann *b ( *t Her et Hjerte har hørt op at banke *b ) *t En ¤Aftenunderholdning med Bevilling *t En ¤Engel tæt ved os begge stod *t En ¤Hustru *b ( *t En ¤Hustru smykker Huset, som en Ranke *b ) *t En ¤lille vise *b ( *t Den ¤største Lykke, Hei faldera! *b ) *t En ¤Moders Skaal *b ( *t Om ogsaa ude Stormens Slag *b ) *t En ¤skyet, guulgraa Luft saa tung og hed *t En ¤Stemning *b ( *t Hvad der skal skee, det skeer, derpaa jeg troer *b ) *t En ¤Stemning *b ( *t Jeg Guds Verden har seet *b ) *t En ¤Stemning *b ( *t Tanker flyve fra Sjælen *b ) *t Epilog fremsagt af Hr. Cetti *b ( *t Endt er Rollen! endt den sidste Aften *b ) *t Epilog paa et privat Theater *b ( *t Jøistærede! - Jeg troer De vil mig kjende? *b ) *t Epilogen *b ( *t En ¤Epilog - dens kreds gaaer vidt *b ) *t Er Fyren af Adel, og Pigen har Penge *t Erindringen gjemmer saa mangt et Syn *t Et ¤Barns Skriftemaal *b ( *t I Regning er jeg noget sen *b ) *t Et ¤evigt Liv tør jeg ikke kræve *t Et ¤lille Huus paa Nysøe staaer *t Et ¤par Ord *b ( *t Høistærede! - jeg troer De vil mig kjende *b ) *t Et ¤Sørgebudskab gjennem Landet lød *t F. Fiirkløver *b ( *t Med den i Haanden Du bliver perplex *b ) *t Faderen, Vennen Geheimeraad Jonas Collin *b ( *t Med Seirens Grönt Soldaterne hjemdrage *b ) *t Farvel, Prindsesse Dagmar! Du gaar til Storhed og Glans *t Farvel til Digteren H. P. Holst *b ( *t Flyv ned mod Syd, see der de rige Skatte *b ) *t Farvel! *b ( *t Farvel, Du største Skjald i Norden! *b ) *t Farvel *b ( *t Nu kommer Kongens Liig! - Du Folkekjære *b ) *t Fiirstemmig Sang paa Sölvbryllups-Festen *b ( *t Saa grön staaer Skoven, sommerlet gaaer Skyen *b ) *t Fire Blade skrevne i St. Goar ved Rhinen *b ( *t Naar Hyacinthens fine Klokker klinge *b ) *t For Danmark *b ( *t Det er en stor alvorlig Tid *b ) *t Fortrøstning *b ( *t Ei Nogen veed, hvad imorgen skeer *b ) *t Foraarssang *b ( *t End ligger Jorden i Sneens Svøb *b ) *t Fra Havdybet klinger det Natten lang *t Fra min Reise i Foraaret 1872 *b ( *t Vi kom fra Keiserstaden *b ) *t Fra Qvirinalhaven *b ( *t I Syd er Vintren Vaar og Vaaren Sommer *b ) *t Frederik Høegh-Guldberg *b ( *t En ¤gammel, ædel Skjald os her forlod *b ) *t Fremad! *b ( *t Fremad! frem, I danske Drenge! *b ) *t Fremsagt af Hr. Ch. Schmidt ved hans Sommerforestilling i Casino 1853 *b ( *t Borddandsen kjende De! ja De har kjendt den *b ) *t Friskt skyder Hverdagslivet sine Ranker *t Fru Bournonville *b ( *t Hvem Gud har kjær gav han Geniets Flamme *b ) *t Fru Conferentsraadinde Collin født Hornemann *b ( *t Hvor lykkeligt, som Du at slumre ind *b ) *t Fru Grove, født Fenger *b ( *t Bag Sorø Sø ved Skoven *b ) *t Fru O'Neill *b ( *t Lad Dig i Smerten selve Smerten sige *b ) *t Fru V. Beskov *b ( *t Din Sjæl er blød og gjennemsigtig selv *b ) *t Frøken Christy Hohlenberg *b ( *t Fra Hindostan, - som Digterne jo sige *b ) *t Fuldmaanen skinner paa Busk og Krat *t Fyn og Schweitz *b ( *t Odins Ø med Palnatokes Grav *b ) *t Fædrelandet *b ( *t Ægypteren ved Nilen gaaer *b ) *t G. C. Delbanco *b ( *t Erindrer Du, ja, det er noget siden *b ) *t G. Georgine *b ( *t Prangende Daare *b ) *t g i Kirken ved Herr Emil Hartmanns og Frøken Bolette Puggards Bryllup *b ( *t I Sangen lyde hjerteslag *b ) *t Gamle Gunhild fra "Barselstuen" *t Georg Carstensen *b ( *t Som vildsom Fugl Du flere Gange fløi *b ) *t Gjallerhornet lød, og hen over Regnbuen rede Guderne *t Gjør Ægteskabs Tilbud i Dags-Avisen *t Granada *b ( *t Held mig! Granada jeg seer *b ) *t Granattræet *b ( *t I Vaaren er hver Blomst en Flamme *b ) *t Grev Conrad Rantzau af Breitenburg *b ( *t I Natten, naar paa Stjernerne man seer *b ) *t Grev Joachim Moltke-Bregentved *b ( *t Tænk kun paa ham hvis Støv er Graven bragt *b ) *t Gudfa'er fortæller; det er deiligt at høre derpaa *t Guldbryllups Sang *b ( *t Det var i Schweitz, hvis Storhed hver maa prise *b ) *t Gurre *b ( *t Hvor Nilen vander Ægypterens Jord *b ) *t Gaa til Theatret! - ved Himlens Stjerner *t Gaar Du paa Glatiis og falder min Ven *b ( *t Gaaer Du paa Glatiis og falder, min Ven *b ) *t H. C. Ørsted *b ( *t Han var saa sand, han var saa eiegod *b ) *t H. Hyazint *b ( *t Dens Klokker ringe over Eng *b ) *t Han jager afsted med Svalernes Flugt *t Han over Strængene som Hersker byder! *t Havet har jeg kjær, som Dig min Pige *t Hegels "Philosophie der Geschichte" *b ( *t Med hellig Hjertebanken *b ) *t Hen over Blomsterbed, Græsplet og Gange *t Henriette Wulff *b ( *t I det brændende Skib, paa det rullende Hav *b ) *t Henrik Hertz *b ( *t I Kunstens Hal nu vaier Sorgens Fane *b ) *t Herman Løvenskjold *b ( *t Du gav Sylphiden smukke Tonevinger *b ) *t Herregaards-Skytterne *b ( *t Som Tegn om gamle Tider hjemme *b ) *t Herrens Bøn *b ( *t Læs Aften og Morgen dit Fadervor! *b ) *t Hilsen af norske og svenske Frivillige, som deeltoge i KampenDe to første Krigsaar *b ( *t Velsignet er den Dag i Dag! *b ) *t Hilsen Nytårs Nat *b ( *t Og nu Farvel Du gamle Aar *b ) *t Hjemmet *b ( *t Naar hjemme man paa Gadens Bræt *b ) *t Hun drömte om Alfer i Stuens Krog *t Hun sidder derinde og spiller Klaveer *t Hvad Den lille Hund siger *b ( *t Jeg vil til Benet, jeg vil til Fadet *b ) *t Hvad der skal skee, det skeer, græd Du end Blod *t Hvad Hjertet her sig klynger til *t Hver af os gjemmer i sin Hjertekrog *t Hvis Du forstod mit Hjertes Suk *t Hvis høijt i Juletræets Top *t Hvis Thorvaldsen Dig saae, o, søde Lykke *t Hvor det er selsomt at see Ungdom døe *t Hvor før, som en Bouquet paa Vandet paa *t Hvor skulde jeg kunne glemme 
534 00 *t Haandværkerens Vise *b ( *t Hver Hæders Stand sin Skjønhed har *b ) *t I Afrika *b ( *t Jeg er ovre i Marokko! *b ) *t I Christianis Stambog *b ( *t Tak for dit ærlige Haandtryk, tak for dine Øines Ord *b ) *t I componisten Felix Mendelsohn Bartholdys Stambog *b ( *t Mens gjennem Kirken Orglets Toner runged' *b ) *t I Dandsen *b ( *t Cavaleren: Jeg dandser længe, jeg dandser kort *b ) *t I Den yngste af Casalis-Tuteins Sønners Stambog *b ( *t Du har mig hjem igjen i Danmark sat *b ) *t I dette Jordlivs Forgjængelighed *t I Dødsstunden *b ( *t Jeg er saa glad, saa sjælefro *b ) *t I en ung Dames Stambog *b ( *t Hvor Rosen hælder sig til Husets Muur *b ) *t I en ung Norsk Componists Album, da han reiste til Rom *b ( *t Flyv ungdomssund til den evige Stad *b ) *t I Foraaret i Kjøge *b ( *t En ¤lille Lærke qviddrende kom *b ) *t I Fru Tesdorphs Stambog *b ( *t Hvor Luther talte og hvor Goethe sang *b ) *t I Graven gjemmes vor Jordlivs Kjole *t I. Ildlillie *b ( *t I denne Blomst vi to forenes sammen *b ) *t I Jenny Linds Album *b ( *t Folkesangen har en Verden inde *b ) *t I Kjære hjemme fylde al min Tanke *t I lignende Anledning fremsagt af Carl Price *b ( *t Prologen er altid en Slags Bouquet *b ) *t I Malaga *b ( *t Flodleiet ligger udtørret *b ) *t I Maleren Gertners Stambog *b ( *t Hans rige Aand i Værker Danmark arver *b ) *t I Maleren Melbyes Stambog *b ( *t Skal Mindets Blomst paa Livets Elv *b ) *t I mit Bryst er Klokkeklang *t I Oehlenschlægers Album *b ( *t Paa Nordens Himmel i Stjernernes Flok *b ) *t I Orienten Nattergalen *t I Prindsesse Dagmars Stambog *b ( *t Her Pen og Blæk en Tegning gav *b ) *t I Riddertiden, som De Alle vide *t I Rom 1841 *b ( *t Fra Hjem og Venner komme ingen Breve *b ) *t I Rom *b ( *t Man gav mig Marmorguder, Oldtids Skatte *b ) *t I Rummets store Uendelige *t I Vel og Vee *t Igjennem Tanken gaaer en Caravane *t Imellem fattig Græs og Urt *t Improviseret Skaaltale for Etatsraad Melchior *b ( *t En ¤Børneflok paa Fødselsdagen bad *b ) *t Indskrift paa en Kirkeklokke *b ( *t Igjennem Flammer blev jeg til *b ) *t Indskrift paa en ny Bygning *b ( *t Hvo der vil sætte Huus efter hver Mands Sind *b ) *t Indskrift paa Rammen *b ( *t Dit danske Sommerhjem ved Skov og Strand *b ) *t Infanterie mod Cavallerie *t Ingeborg Mimi Collin *b ( *t Ved Dørens Trin Dødsenglen stille sad *b ) *t Inscriptioner i Bazaren for Sygehjemmet 1854 *b ( *t For Pengene, som til Conditoren gaaer *b ) *t Israels Børn ved Kongegravene *b ( *t Vi give vort Guld med Glæde *b ) *t Ja naar var dog det? Og hvor var dog det? *t Jagtherrens Skaal *b ( *t Diana selv med Falk paa Haand *b ) *t Jeg er ei længer i Ungdomstid *t Jeg er en Dame med Slæb og Maneer *t Jeg er en Skandinav *b ( *t Vi er eet Folk, vi kaldes Skandinaver *b ) *t Jeg fik et Brev fra Hende, som Du veed *t Jeg føler dit lille Hjerte dikke-! *t Jeg gav dem mit fulde Hjerte *t Jeg gik igjennem den duftende Skov *t Jeg rider i Solskin, i Regn og Blæst *t Jeg troer, at der før en Verden var *t Johanne Drewsen og C. Von Krieger *b ( *t Ved Sundet, hvor Alverdens Skibe møde *b ) *t Jonas Collin *b ( *t En ¤kraftig Villie og et Hjerte, stort *b ) *t Jonna Drevsen og Henrik Stampes Bryllup *b ( *t See nu er Brudehuset gjort *b ) *t Jovist faaer Du Sukker men för det kan skee *t Julesang i det Collinske Hus *b ( *t Saa sidde vi igjen om Julebordet *b ) *t Jylland *b ( *t Jylland mellem tvende Have *b ) *t K. Kongelys *b ( *t Skjøndt født paa Marken, kan man være *b ) *t Kantate ved Hr. Moritz Melchiors og Fru Dorothea Melchiors Sølvbryllup *b ( *t Sølvbryllupsklokkerne ringe *b ) *t Kjøbenhavn *b ( *t Kjøbenhavn, Du livsglade By *b ) *t Klæd Dig ikke i Rødt, ikke heller i Blaat *t "Kommer aldrig igjen!" *b ( *t Alt farer hen som Vinden *b ) *t Kong Christian d. Ottende *b ( *t Da han laae døende paa Sygeleiet *b ) *t Korfits Ulfeld *b ( *t Man opskrev dine Fejl, din Dyd man dulgte *b ) *t Korsør *b ( *t Oppe fra Vinduet i Banehotellet *b ) *t L. Lindeblomst *b ( *t Hjertet skal ligne Lindens Blad *b ) *t Landsoldatens hjemkomst *b ( *t Det er som en Festdag hver evige Dag *b ) *t Levvel til Jenny Lind *b ( *t Natur og Hjerte blev *b ) *t Liden Kirsten og Prinds Buris *b ( *t Der var en Duft af det friske H *b ) *t Lille Pouls Tale *b ( *t Vil De nu være stille i Stuer og Sale *b ) *t Lille Svends Udtalelse om Vejrliget i Vinter *b ( *t Det er et løjerligt Vejr vi har! *b ) *t Lotus og Granatblomst *b ( *t Som en Lotus paa den stille S *b ) *t Louise Ipsen og C. St. A. Bille *b ( *t I knælede for Herrens Bord (Efter Talen) *b ) *t Louise Ipsen og C. St. A. Bille *b ( *t Vort Liv har mangen Høitidsdag (Før Talen) *b ) *t Læs Aftenbönnen för Du sover ind *t M. Myrte *b ( *t Den Sorg er altid mindre hvor *b ) *t Maleren J. Sonne *b ( *t Til Lærredet et Billede Du bandt *b ) *t Mandag være Dig Mærke-Dag *t Mandens dybe, bittre Sorg *t Matrosen *b ( *t Min Lussing skal jeg give *b ) *t Matrosernes Sang *b ( *t Naar Bølgerne dandse om Merset lidt *b ) *t Med Byrons Værker *b ( *t Til Melodi gik Livs-Disharmonien *b ) *t Med det Onde og med det Gode *b ( *t Ta'er Du en T ing med det Onde *b ) *t Med Eau de Cologne *b ( *t Naar Du med dette dig befugter *b ) *t Med en Almanak *b ( *t Opad Bakken, ned ad Bakken *b ) *t Med en Blomsterpige af Chocolade *b ( *t Med Blomster staaer hun fra Fod til Top *b ) *t Med en Blomstervase *b ( *t Gaven her er nydelig *b ) *t Med en Bog-Kniv *b ( *t Med denne Kniv kan Du sprætte op *b ) *t Med en Bouquet af gule Aakande-Blomster *b ( *t Dig Nøkken saae -! jeg samled' i Bouquet *b ) *t Med en Bouquet Violer til en ung Veninde *b ( *t De ¤fattige Blomster drømte i Nat *b ) *t Med en broderet Pude i Roccoco Stiil *b ( *t Endskjøndt jeg er den yngste jo *b ) *t Med en broderet Skjærm *b ( *t I Stykket her, vil Dig dit Hjerte sige *b ) *t Med en Bronce-Hest som Papirpresser *b ( *t Her kommer en Hest paa flyvende fire *b ) *t Med en deel Sparebøsser *b ( *t Hver Dag læg hen som Hjertets Tavlepenge *b ) *t Med en Dukke *b ( *t Dukken her er ingen Dukke *b ) *t Med en Dukke *b ( *t Hos Dig forvandles Alt til Engel *b ) *t Med en Felt-Flaske *b ( *t Mens Sneen fyger hid og did *b ) *t Med en Flaste duftende Vand *b ( *t Da en Gang Blomsterne Dig saae *b ) *t Med en Fløite fra en Dame *b ( *t Jeg vilde gjerne blæse Dig et Stykke *b ) *t Med en "Gliedermann" *b ( *t Jeg var en Gang paa den grønne Green *b ) *t Med en Hund i Sæbe *b ( *t Den hverken bjæffer eller brummer *b ) 
534 00 *t Med en Hund *b ( *t Her er en Hund, og den er stor *b ) *t Med en Jagtkniv *b ( *t Det dundrer under Hestens Hov *b ) *t Med en Krave *b ( *t Den tør Du eje *b ) *t Med en Krave *b ( *t Du faaer til Julegave? *b ) *t Med en Krukke Pomade *b ( *t Med denne Salve fra Skjønheds Urt *b ) *t Med en Kurv med Æg *b ( *t I Kurven, paa Ballet, i Dands og i Leg *b ) *t Med en Kurv *b ( *t En ¤Kurv kan man bruge mod Amors Rænker *b ) *t Med en Lysestage *b ( *t Naar efter Aar og Dage *b ) *t Med en Lysestage *b ( *t Sæt Dig i Stagen, men ikke for kroget! *b ) *t Med en Papirholder i form af en Ridderhaand *b ( *t Hvor Skjønhed lægges *b ) *t Med en Papirtrykker med Blomster *b ( *t Ved denne Du i Verden huske maa *b ) *t Med en Penge-griis *b ( *t Her er en yndig Junker *b ) *t Med en Pibe *b ( *t I Ægtestandens søde Fryd *b ) *t Med en Pidsk *b ( *t Du faaer en Pidsk, som det sig bør *b ) *t Med en Reisehue *b ( *t Den ¤glade Juul Dig lovet ret *b ) *t Med en Ring fra en Ægtemand til Hans Hustru *b ( *t Det ¤røde Guld betyder Elskovs Tro *b ) *t Med en Smørkande *b ( *t Vers og Smør ei passe sammen *b ) *t Med en Spaaqvinde *b ( *t Alverden jeg gavner *b ) *t Med en Terra-cotta-Figur af Bissen *b ( *t En ¤Dandserinde fra Bissens Haand *b ) *t Med en Tobakspung *b ( *t Uden Snakken, uden Takken *b ) *t Med en Trompet *b ( *t Paa Jorden og alle Planeter *b ) *t Med en Tøffel *b ( *t Dertil er Du dog ei istand *b ) *t Med en Vedbendranke i Potte *b ( *t Vi bringe Dig en lille Vedbendranke *b ) *t Med en Visker *b ( *t Du som staar der og smidsker *b ) *t Med et Billede af Rosenborg Have *b ( *t Der sidder en Amme ved Rosenborg Slot *b ) *t Med et Billede *b ( *t Et ¤Kobberstykke skal Du faae *b ) *t Med et blomstrende Rosentræ *b ( *t Modtag et Træ, der fuldt med Roser groer *b ) *t Med et Bundt Cigarer *b ( *t Da en Syndflods Vande *b ) *t Med et Cigarfoderal *b ( *t Paa Jagten smager en Cigar *b ) *t Med et exemplar af Schillers "Gedichte" *b ( *t Et ¤Rosenflor sprang fra hans Hjerte ud *b ) *t Med et Guld-Uhr til en ung Dame *b ( *t Guld søger Guld, det vil dit Hjerte finde *b ) *t Med et Guttapercha-Ansigt *b ( *t En ¤Cavaleer kom nys hertil *b ) *t Med et Halsbaand *b ( *t Lille og nysselig *b ) *t Med et Hefte af Mine Eventyr *b ( *t Den ¤lille Dreng paa det gule Bind *b ) *t Med et Huuskors *b ( *t Et ¤Huuskors faaer Du her; prøv dine Kræfter *b ) *t Med et Kobberstykke *b ( *t Da Roser mangle ved Julens Leg *b ) *t Med et Kobberstykke *b ( *t Som Englene det Jordiske bortbære *b ) *t Med et Kravebaand *b ( *t Fordi man gaar med Kravebaand *b ) *t Med et Landskab fra Italien *b ( *t Italien, blomstrende Mandelstav! *b ) *t Med et Par Handsker *b ( *t Hille den sorte Jøde! *b ) *t Med et Par Kopper, hvorpaa et Billed af Roeskilde *b ( *t Tag Koppen med Roeskilde-Byen *b ) *t Med et par Thekopper *b ( *t Hvad Baggesen har sagt Du tidt gjentage *b ) *t Med et Speil *b ( *t Lykkens Yndling er Du af Naturen *b ) *t Med et Stykke Sæbe *b ( *t Om Du Alverdens Sæbe aaaer *b ) *t Med et Tydsk Exemplar af Mine Eventyr *b ( *t Du har en Kunstnersjæl, jeg troer derpaa *b ) *t Med fire Heste jeg flyver afsted *t Med forskjellige Presenter *b ( *t Jeg kommer, Frøken Anna, med en Flaske af min Lugt *b ) *t Med Gellerts Fabler *b ( *t Paa Menneskets Ord slaa Dig ei til Ro! *b ) *t Med Göthes Skrifter *b ( *t "Veed Du det Land, hvor Guld-Orangen groer?" *b ) *t Med H. C. Andersens Eventyr *b ( *t Her har Du Nøglen, om jeg saa tør sige *b ) *t Med H. P. Holsts: Den lille Hornblæser *b ( *t I Kampens Stund han blæste kjækt *b ) *t Med "i Sverrig" til en Dansk Maler *b ( *t I Nabolandet er en Billedskat *b ) *t Med Ingemanns Skrifter *b ( *t Dannevang ved grønne Bred *b ) *t Med J. L. Heibergs "Urania" *b ( *t Her har Du Heibergs Urania, hun er saa pyntet, hun *b ) *t Med Lamartines Reise i Orienten *b ( *t Imellem Bogens Ryg og Rand *b ) *t Med Lindgreens Portrait *b ( *t Tre Slægter har din Ild, Dit Lune kjendt *b ) *t Med mine "Digte Gamle og Nye" *b ( *t Mit hele Blomster-Mosaik *b ) *t Med Mine Eventyr *b ( *t Tak, kjære, unge Ven, for hver en Dag *b ) *t Med Mine Eventyr *b ( *t Velkommen! Træd kun ind, Du unge Pige! *b ) *t Med Mine "Samlede Skrifter" *b ( *t Du voxte op i mit Hjertes Hjem *b ) *t Med mit photographerede Portrait i Ramme *b ( *t For med Visitkaart ei at staae tilskamme *b ) *t Med mit Portræt til en ung Dame *b ( *t Naar disse Omrids for din Tanke stige *b ) *t Med "Molbechs Eventyr" *b ( *t Her aabnes Dig et Slot med tusind Sale *b ) *t Med nogle smukke Fidibus *b ( *t Til Skjønhed og Høihed hav ingen Fidus *b ) *t Med Oehlenschlægers Portræt *b ( *t Han sang - og Nordens Slægter mødtes *b ) *t Med Orgeltoner Stormen bruser *t Med Papir *b ( *t Her er Papir til mange Breve *b ) *t Med Prindsesse Dagmars Portræt *b ( *t I Danmark Navnet Dagmar er Fyrstinden *b ) *t Med sammes "Sicilianske Skizzer og Noveller" *b ( *t Sicilien er Skjønheds Hjem *b ) *t Med Thieles "Folkesagn" *b ( *t Modtag fra Folketroens Ager *b ) *t Med Thorvaldsens Statue *b ( *t Slaa Du med Aand og Tale *b ) *t Med to Vaser *b ( *t Uden Devise og uden Fraser *b ) *t Med Visitkaart *b ( *t Et ¤Mindeblad - det Sted, Du har beæret *b ) *t Mene, mene Tekel Upharsin *b ( *t Sceptret, ikke det paa Thronen *b ) *t Mig Gamle spørger Du Unge *t Mildt paa din Pande læser man: Fyrstinden *t Min lille Fugl hvor flyver du? *t Min lille Guddatter Rigmor *b ( *t Du er som en Fugl og saa ellevild *b ) *t Min Musa *b ( *t Min Musa nys *b ) *t Miraklet *b ( *t Fra Pyramiden i Ørkenens Sand *b ) *t Miss Ross *b ( *t Da Skotlands Skjalde i Bjergene sang *b ) *t Mit Barndoms hjem *b ( *t Nær Odense-Munkemølle *b ) *t Mit Bibliothek er Haven her *t mprovisation *b ( *t Naar Maanen lyser over Krat og Buske Septemberfred *b ) *t Musikdirecteur W. Rübner *b ( *t Din Vuggegænge blev sat i Gang *b ) *t Møllerens Datter *b ( *t Bag Ellekrattet nede, hvor Møllehjulet gaaer *b ) *t N. Noli me tangere *b ( *t Forstaaer Du denne Blomst? Jo den er rigtig *b ) *t Natten land *b ( *t Natten lang *b ) *t Negerkongens Datter *b ( *t Nøgen, uden Guld og Brillanter *b ) *t Norge *b ( *t Norge, Du Sagnland med Skjønhed og Vælde *b ) *t Norsk Stiil *b ( *t Tag mig Tusinde! *b ) *t Novellette *b ( *t Det er en Høitidsfest, en Glædes Dag *b ) *t Nu er Du paa Maskerade *t Nu faae vi Vinter, nu fyger Sneen *t Nytaars-Aften 1848 *b ( *t Farvel, farvel, Du gamle Aar *b ) *t Nytaars-Aften 1850 *b ( *t Endnu en Sang i dette Aar *b ) *t Nytaarsmorgen *b ( *t Et ¤nyfødt Aar paa Verdensstrømmen glider *b ) *t Naar Du nu om ikke længe *t Naar man saa godt som hver en Aften maa *t Naar Skoven bliver grøn 
534 00 *t Naar Vaaren rider Sommer i By *t O. Oxedrive *b ( *t See ei paa Navnet, ringe useligt -! *b ) *t Oberst Læssøe *b ( *t Paa Valpladsen faldt Du for Danmarks Sag *b ) *t Odense *b ( *t Du kjære gamle Fødeby *b ) *t Oldingen *b ( *t Foran den store Indgang nu jeg staaer *b ) *t Omkring dit Billed her i Marmorstenen *t Op til de vaade Øer, hvor Vinden blæser koldt *t P. Purpurlillie *b ( *t Vogt Dig, stærke Purpurlillie *b ) *t Pandebeen, Øiesteen o.s.v. *b ( *t Pandebeen" - Godt det groer! *b ) *t Pantalones Vise *b ( *t Mo'erlille sidder med Briller paa *b ) *t Paris *b ( *t Paris, hvor er Du dog lystig og glad *b ) *t Paris *b ( *t Susende, vexlende, trættende, broget *b ) *t Pigen fra Albano *b ( *t Madonna! jeg neppe af Glæde kan tale *b ) *t Piger og Knøse lege "tag fat" *t Poesien *b ( *t Der er et herligt Land *b ) *t Program *b ( *t Det er Carnevale! -- i Kjøbenhavn *b ) *t Prolog *b ( *t Jeg var endnu en Dreng kun, fuld af lyst *b ) *t Psalme *b ( *t Jeg har en Angst som aldrig før *b ) *t Psalme *b ( *t Som Bladet der fra Træet falder *b ) *t Paa Andreas Ludwig Brandt's og Debora Petronella Brandt's Sölvbryllup *b ( *t Hollænderen og Dansken, Gud dem signe! *b ) *t Paa Ballet *b ( *t Som Dandsens Toner svinde Livets Lykke *b ) *t Paa genfersøen *b ( *t Hvor Alperne høit deres Snekrone bær' *b ) *t Paa Grevindens Fødselsdag (1842) *b ( *t Der er et Sted paa en af Danmarks Øer *b ) *t Paa Grevindens Fødselsdag (1849) *b ( *t En ¤Glædes-Fest i Dag vi har *b ) *t Paa Kongens Nytorv stod et gammelt Huus *t Paa Livs-Sejladsen er Gud det Fyr *t Paa Nytaarsmorgen! *b ( *t Du Evighedens Gaade *b ) *t Paa Ungdommens friske Rosenblad *t Q. Qvæde *b ( *t Hvad ei et Solkys folder ud *b ) *t R. Ridderspore *b ( *t Mærk det, I Smaa og Store *b ) *t Reise-Længsel *b ( *t Need til Thinen! *b ) *t Riimbrev til den lille Thea *b ( *t Min lille, velsignede Thea *b ) *t Romance *b ( *t Hyrden græsser sine Faar *b ) *t Romanze *b ( *t Hvor Bøgen helder sin friske Green *b ) *t Romanze *b ( *t I Aftensolens Straaler Skyen svømmer *b ) *t Romanze *b ( *t Langt, langt fra Hjemmets Kyst *b ) *t Romanze *b ( *t Vi saae hinanden efter mange Aar *b ) *t Rosen *b ( *t See Sørgetoget gjennem Gyden gaaer *b ) *t Runerne *b ( *t Der ligger et Slot i Danmark med Hegn af Rosentræer *b ) *t Rückerts "Gedichte" *b ( *t Rückert som en Fugl sig svinger *b ) *t S. Solsikke *b ( *t Den dreier sig bestandig efter Solen *b ) *t Sang af Festen paa Kenilworth *b ( *t Hvor der vindes Laurbærkrandse *b ) *t Sang af "Kenilworth" *b ( *t Brödre, meget langt herfra *b ) *t Sang af "Ole Lukøie" *b ( *t Hvor Skoven dog er frisk og stor *b ) *t Sang for de Danske Kunstnere *b ( *t Eet er der, Eet, som ei forgaer *b ) *t Sang i Anledning af Hs. Majestæt Kongens allerhøieste Nærværelse i det kongelige Theater *b ( *t Saa smukt os Kæmpevisen sang *b ) *t Sang i Brudehuset *b ( *t Der er en Ö, derhed fra hele Landet *b ) *t Sang i Kirken ved Hr. August Windings og Frøken Clara Hartmanns Bryllup *b ( *t I Prøvens Tid, paa Alvors dag *b ) *t Sang i Kirken *b ( *t Bruus Orgel, Du, som har forenet *b ) *t Sang i Skoven *b ( *t Her under Skovens grönne Tag *b ) *t Sang paa Sölvbryllupsfesten *b ( *t Saa hurtigt flyver tiden *b ) *t Sang til De nygifte *b ( *t Fornylig var der en Spörgen om *b ) *t Sang til den kjære Oldemoer A. C. D. Drewsen *b ( *t Og nu en Sang for Oldemoer *b ) *t Sang til Deres Majestæt Enkedronning Caroline Amalie *b ( *t Ved Lyngby, nær ved Sø og sivgroet Mose *b ) *t Sang til det danske Kongepar den 16de Juli 1843 *t Sang til en langelandsk Melodi *b ( *t Hun mig har glemt! Min Sorg hun ei see! *b ) *t Sang til Kongen ved allerhøisammes Ankomst i det kongelige Akademi for de skiønne Kunster *b ( *t I Kunstens Hal vi træde ind *b ) *t Sang til Landsoldaten *b ( *t Dengang Du drog afsted *b ) *t Sang ved Afsløringen af Mindestøtten for høisalig Kong Frederik den Sjette *b ( *t Kong Frederik den Sjette, Gud gav ham mange Aar *b ) *t Sang ved Afsløringen af Mindestøtten paa Holsteinborg *b ( *t Der var en Tid, - til Træl var Bonden Kaaren *b ) *t Sang ved Carl Reitzels og Augusta Jöhnkes Bryllup *b ( *t Ved festligt Bord nu tømmes skal Pokalen *b ) *t Sang ved Conferentsraad, Politichef Bræstrups halvhundredaarige Jubilæum *b ( *t Det er det gamle Kjøbenhavn *b ) *t Sang ved Femogtyveaars-Festen for Borgerrepræsentant N. F. Bonnesen og Raadmand B. Petersen *b ( *t Vor Fødsel og vor Fremtid vi ei vide *b ) *t Sang ved femogtyveaars Festen for Studenter fra 1828 *b ( *t Saa er vi sammen da igien ved Bordet *b ) *t Sang ved Femogtyveaars-Festen for Studenter fra et og samme Aar *b ( *t Der er et Baand, det os til Festen kalder *b ) *t Sang ved Fest-Ballet i Casino *b ( *t Naar Bøgen staaer med fryndset Blad *b ) *t Sang ved Fru Malle Drewsens Fødselsfest paa Silkeborg *b ( *t Om Jylland Mange det kun veed *b ) *t Sang ved Frøken Louise Ipsen's og Hr. C. St. A. Bille's Bryllup *b ( *t I Hedelandet Blomsten stod *b ) *t Sang ved Frøken Lucia Scavenius's og Hr. Carl Castenschiolds Bryllup *b ( *t I gammelt Sagn, I Tider mørke, haarde *b ) *t Sang ved Fröken Pauline Bröndums og Hr. Nicolai Örsteds Bryllup *b ( *t I Skriften staaer: Det er ei godt, at Mennesket er ene" *b ) *t Sang ved Hans Majestæt Kongens ankomst i det Kongelige Theater *b ( *t Blandt Nordens Lande Danmark er en Have *b ) *t Sang ved Herr Grosserer I. B. Melchiors og Frøken Johanne Melchiors Bryllup *b ( *t Smyk Huset smukt med festligt Flag *b ) *t Sang ved Herr Lauritz Eckardt's og Fröken Josephine Thorberg's Bryllup *b ( *t Hvor Holger Danske boer paa Sundets Hjørne *b ) *t Sang ved Hr. Pastor O. C. Kahr's og Frøken A. de Neergaard's Bryllup *b ( *t Nu er den Tid, som allerbedst *b ) *t Sang ved Hs. Majestæt Kongens allerhøieste Ankomst i Det Kongelige Theater *b ( *t Det ¤danske Land er Guldets land *b ) *t Sang ved Indvielsen af Frederik den Sjettes Asyl *b ( *t Hen over Armods Vraa gaaer Storme vilde *b ) *t Sang ved Landmands-Mödet i Kjöbenhavn *b ( *t Er Grunden god, saa er der godt at bygge *b ) *t Sang ved Optoget *b ( *t Med vaiende Faner, med Sang og med Spil *b ) *t Sang ved Rector Meislings indsættelse i Helsingør *b ( *t Frøet Liv Alherren giver *b ) *t Sang ved Sölvbrylluppet *b ( *t Erindrer Du -? Ja det er længe siden *b ) *t Sang ved Sølvbryllupsfesten *b ( *t Sølvbryllupsklokker ringe. Hør! *b ) *t Sang ved Venners afreise *b ( *t Foraars Taagerne sig hæve *b ) *t Sang *b ( *t Du, som nys Flugten satte *b ) *t Sang *b ( *t Dybt fra Hjertets Grund fremspringer *b ) *t Sang *b ( *t For Lunet og det Skjønne *b ) *t Sang *b ( *t Fra gammel Tid stod her i Nysø Have *b ) *t Sang *b ( *t Kjender du den store Bog *b ) *t Sange ved det kongelige Opfostringshuus's hundredaarige Fest *b ( *t Det er saa godt at mödes *b ) *t Sangeren P. Schram *b ( *t Lunets lystige Skalmeie *b ) *t Sangerinden *b ( *t Du sang - jeg hørte henrykt Sangerinden *b ) *t See, Hørren staaer saa slank og fri *t See Skøjteløberen jager omkring *t Silkeborg *b ( *t Hvor Klostret stod ved Søens Siv *b ) *t Slutnings-Sang og Dands *b ( *t Nu er her i Skoven en Stilhed og Fred *b ) *t Slutnings-Sang *b ( *t "Farvel" i Billedrække *b ) *t Slaaentjörnen *b ( *t Vor Junker kom i Skoven, der Grethe han saae *b ) *t Smaavers (Til en ung Dame med et Exemplar af Billedbog uden Billeder) *b ( *t Sad her et lille Speil i Krogen *b ) *t Smaavers (Til en ung Dame, som ypperligt spillede Holbergs Pernille) *b ( *t Et ¤lille Vers jeg gjerne sige vilde *b ) *t Smaavers (Til en ung Ægtemand fra hans Kone med hans Moders Portrait) *b ( *t Du elsked' Een før mig, jeg det vok veed - *b ) *t Snart er jeg glad, snart sorrigfuld 
534 00 *t Soldatens Sang til Dannebrog *b ( *t Vor gamle Fane, vort Dannebrog *b ) *t Sonnet *b ( *t En ¤Paradisets Blomst, af Troen bragt *b ) *t Sophie Gade født Hartmann *b ( *t En ¤Moder rives bort fra sine Smaa *b ) *t Spanien *b ( *t Spanien, hvilken Rigdom har Du *b ) *t Stakkels Mary Anne *b ( *t Under Gravens Græstørv sover *b ) *t Stambogsblade I *b ( *t Til mig Du kom som Lille, barnlig-glad *b ) *t Stambogsplade II *b ( *t Fra Vesterhavets Lande *b ) *t Stem gamle Minstrel Harpen nu *t Stemninger *b ( *t Hvil sødt *b ) *t Storken *b ( *t Storken bringer os alle de Smaa *b ) *t Stormfloden *b ( *t Stormen fløi ud med Dødsbud og Rædsler *b ) *t Studenten fra Lund *b ( *t Studenter-Byen ei jeg glemmer *b ) *t Sølv-Bryllups-Vise *b ( *t I Hamborg ved den brede Flod *b ) *t Sölvbrylluppet *b ( *t Erindringer, de bittre og de söde *b ) *t Sørge-cantate *b ( *t Død er vor Konge! Død Kong Frederik! *b ) *t Saa smukt er ingen Steder *t Saa vims og urolig som Maagernes Hær *t T. Tulipan *b ( *t Jeg er just kostbar, derpaa kan du stole *b ) *t Thorvaldsen *b ( *t Træd hen til Kisten her! kom, fattig Mand *b ) *t Til A. Bournonville *b ( *t Du giver os en Digtning uden Ord *b ) *t Til A. Oehlenschlæger *b ( *t En ¤Sommerluftning, frisk som den fra Havet *b ) *t Til August Bournonville *b ( *t Ja, Du har følt og seet, forstaaet ret *b ) *t Til Axel Fredstrup, med mine Eventyr *b ( *t Er "Lykkens Blomst" end kastet hen *b ) *t Til Bjørnstjerne Bjørnson *b ( *t Norlandets Digter! Dig Saga indvied *b ) *t Til Capitainlieutenant Chr. Wulff *b ( *t Du fører Danmarks Løve *b ) *t Til Christian den Ottende *b ( *t Din Naade mod mig, Konge, blev det Fyr *b ) *t Til Dands og til Glæde lystigt afsted *t Til Den. Det rammer *b ( *t I Sympathi eller Antipathi *b ) *t Til den lille Marie *b ( *t Du er vel ikke et Aar endnu *b ) *t Til Den lille Prinds Carl August *b ( *t I Thyringerskoven ligger et Slot *b ) *t Til Deres Majestæt Enke-dronningen *b ( *t Hvert Laug, hver stand eet Broderskal skal være *b ) *t Til Dronningen *b ( *t Du staaer som Moder og som Ægteviv *b ) *t Til en Ung Billedhugger da han reiste til Italien *b ( *t Naar snart Du staaer i Rom i Mindets Sale *b ) *t Til Fru J. L. Heiberg *b ( *t Da Du laae Døden nær, stor var vor Sorg *b ) *t Til Fru Julie Sødring *b ( *t Du kommer som Digtningens gode Aand *b ) *t Til Fru Mortier de Fontaine *b ( *t Du Sangens Datter, lad fra Danskens Strand *b ) *t Til Frue Johanne Louise Heiberg *b ( *t Rul op! rul op du Tæppe, som *b ) *t Til H. C. Lumbye *b ( *t Min fyenske Landsmand, som med Toner smukt *b ) *t Til H. C. Ørsted *b ( *t Du Traaden fandt, en Bro for Tankens Lyn *b ) *t Til H. S. *b ( *t Ind i den dunkle Skov i Tjørn og Krat *b ) *t Til Hende *b ( *t Du spurgte: Hvad er Deres bedste Sang? *b ) *t Til Hendes Majestæt Enkedronning Marie Sophie Frederikke *b ( *t Der var en Tid, da under Havens Hække *b ) *t Til J. P. E. Hartmann *b ( *t Velan, lad os de gamle Minder skue! *b ) *t Til Jonas Collin *b ( *t Vi er som to Strømme af modsat Løb *b ) *t Til Kongen *b ( *t I eet Aar, hvilket Væld af lykkens Magt! *b ) *t Til Kronprinds Frederik og Kronprindsesse Lovisa *b ( *t Ved hvert et Sting blev en Rune lagt *b ) *t Til Landsoldaten *b ( *t Vor Tanke flyver til Leiren *b ) *t Til Maleren Carl Bloch *b ( *t Det var Udstillingstiden paa Charlottenborg *b ) *t Til Niels W. Gade og Sophie Hartmann *b ( *t De faa ingen Vise, De faae ingen Sang *b ) *t Til Peter Fredrik Wulffs Børn *b ( *t Det var som Hiemmet ei var Hiemmet meer *b ) *t Til Sangerinden Madam Simonsen *b ( *t Af Nattergalens Sang og Droslens Slag *b ) *t Til Slutningen *b ( *t Baaden glider stille fra Land *b ) *t Til Sophie Gade, født Hartmann, at synge for sine Smaa *b ( *t Min egen stærke Dreng, min fine Pige *b ) *t Til Ungdommen *b ( *t Er ei vor Barndom en Trylleborg *b ) *t Tilfreds i sit Hjerte og glad i sit Sind *t Toledo *b ( *t Vær hilset Du Fortids Toledo *b ) *t Tredie gang i Italien *b ( *t Jeg seer igjen, Vesuv, dit Kjæmpe-Fyr *b ) *t Tro det Bedste *b ( *t Vort Jordliv er kun Regn og Rusk *b ) *t Tro paa Ingen, ei Dig selv *t Trøst i Tro *b ( *t Skal vi ei mere synge igjen *b ) *t Tunge Timer *b ( *t Vor Tid skriver nu paa sin Viisdoms Bog *b ) *t U. Ulvefod *b ( *t Det ¤mindste Blad er et Hexeri *b ) *t Uden Haab *b ( *t Solen alt synker, Bølgerne gaae *b ) *t Udenfor Asylet *b ( *t "Spillemand spiller paa Strænge" *b ) *t Under en Ung Afdød Piges Portrait *b ( *t Igjennem hendes Øines Dyb man saae *b ) *t Ung Elskov *b ( *t I Kjærlighed er ingen Sorg for tung *b ) *t V. Violer *b ( *t Fra den Tid jeg dine Øine saae *b ) *t Vandrerens Sang *b ( *t Hvor Stormen løfter høit sin stærke Stemme *b ) *t Vandring i Skoven *b ( *t Min søde Brud, min unge Viv *b ) *t Ved Bondens Tag, der er af Straa *t Ved Borgen Ravenswood i Skotland *b ( *t Hvor Klippen springer i Søen ud *b ) *t Ved den lille Gerda Collins Død *b ( *t Den ¤lange Nat I skifteviis tilsammen *b ) *t Ved efterretningen om Michael Wiehes Død *b ( *t Det er en Trængsels Tid med Tab paa Tab *b ) *t Ved en forestilling af Familien Price *b ( *t Nu er det Vinter, det vi Alle føle *b ) *t Ved en givet Forestilling til Indtægt for "Den blinde Soldat" *b ( *t Tillad jeg siger hvad De alt veed *b ) *t Ved en Vens afreise til Paris! *b ( *t Hæv Dig vor Sang! her synger Stort og Smaat *b ) *t Ved en Vens afreise til Paris! *b ( *t Hør Venners Stemme: drik og spiis! *b ) *t Ved en Vens afreise til Paris! *b ( *t Vi er i Marts, men Martsviol *b ) *t Ved et Barns Død *b ( *t Dit Øie loe, din Kind var rød *b ) *t Ved Festen for Architekt Bindesbøll *b ( *t Som Du tænkte det staar nu Museet *b ) *t Ved ham, for hvem at Stenen brast for Graven *t Ved Hds. kongelige Höiheds höisalig Landgrevinde Louise Charlottes Bbisættelse i Roeskilde Domkirke *b ( *t I Kongesal, i Armods Stue *b ) *t Ved Jens Wiilken Hornemann's Grav *b ( *t En ¤ældre Ven Du var os, Dig vi fulgte *b ) *t Ved Juletid i Nizza *b ( *t Nu er det den deilige Juletid *b ) *t Ved Juletræet *b ( *t Danmark deiligst Vang og Vænge *b ) *t Ved Krandsens heisning *b ( *t Fra gammel Tid en Gaard her stod *b ) *t Ved Professor Niels W. Gade's og Fröken Mathilde Stæger's Brudevielse *b ( *t Igjennem Orglets stærke Klang *b ) *t Ved S oldatens Hjemkomst i 1864 *b ( *t Vor brave Soldat, som saa ærligt har stridt *b ) *t Ved Tassos Grav *b ( *t Du er min Helgen her; jeg knæler ned *b ) *t Ved Aarsskifter (1864) *b ( *t Det ¤nye Aar kommer susende *b ) *t Verden er falsk, Verden er fæl *t Vexelsang ved Kilden *b ( *t Sankt Hans du bringer os Sommertid *b ) *t Vise *b ( *t Min Ven, lad Alt Dig more! *b ) *t Weyse (Ved hans Jubilæum) *b ( *t Naar Barnet fik den christne Daab *b ) *t Weyse *b ( *t Hans trætte Støv er bragt til Gravens Ro *b ) *t X.Y.Z *b ( *t Hvad gjør jeg med X og med Y og med Z? *b ) *t Æ. Ærteblomst *b ( *t Den ¤fineste Blomst med bedste Villie *b ) *t Aarets börn *b ( *t Tolv Sönner Aaret har; pas paa *b ) 
990 00 *a SFD *o 200537 *c A</of:formatResponse></SOAP-ENV:Body></SOAP-ENV:Envelope>
